周子瑜「專輯、簽名照」被竊 媽媽首曝心情：這些都無價寶

韓國女團twice成員周子瑜台南老家遭竊一案，大量的簽名照及專輯遭到汪姓女清潔工竊走轉賣，針對此事，周子瑜的媽媽黃燕玲受訪時曝光當時的案發過程，一方面感謝高雄市刑大快速破案，被竊的周邊商品對她來說都是無價之寶，也是周子瑜的成長紀錄，也希望汪女能夠負起應有的法律責任，也希望日後可以多做一些善事回饋社會。

▲周子瑜老家被竊，大量專輯跟簽名照遭到自家僱用的清潔工偷走轉賣。（圖／翻攝TWICE IG）

回顧案情，黃燕玲原先並無特別注意到家中關於周子瑜的相當收藏是否有短少的情形，直到當天報案前才驚覺有一大部分不翼而飛，也因當時人在高雄的醫美診所中，所以直接打給熟識的高雄警方，不過市刑大仍依照慣例照會台南市第一分局後才著手進行調查，短時間內就鎖定了長期幫周家打掃房子的汪姓女清潔工。

▲媽媽黃燕玲說，專輯跟簽名照等物品都是無價之寶，也記錄著周子瑜的成長。（圖／翻攝畫面）

起先市刑大懷疑大量周邊被竊走，加上幾乎都有周子瑜的親筆簽名，價值性恐怕早已超過商品本身的牌價，進一步懷疑可能會被網拍牟利，進行網路搜尋後，果然在蝦皮網站發現到拍賣頁面，只是說，單純一樁竊案何必需要「跨區」，對於外界的質疑，高雄市刑大在破案後宣布，這起案件有賴與第一分局警方合辦才能迅速的找到竊嫌，不過汪女被帶回高雄偵訊後，還是又移送到台南地檢署複訊，檢察官事後諭令2萬元交保，如此大費周章，想必應該是名人光環至關重要，處理不慎會引起更多的輿論撻伐。

▲對於行竊的汪女，黃燕玲希望她負起法律責任外，日後也要做善事回饋社會。（圖／翻攝畫面）

針對此案件，黃燕玲表示，她相當感警方快速破案，並為她找回周子瑜的專輯及簽名照等，在這其中除了周子瑜的親筆簽名外，也有其他團員的簽名，這對她或是粉絲而言都是無價的，也代表的周子瑜的成長歷程，她並不在乎丟失多少財物，對於女兒的身邊的一切比較重要，對於犯錯的汪女，黃燕玲則說，起先認為她年紀輕輕願意給她機會來家裡打掃，但現在她犯了錯，除了要勇於面對法律責任外，也希望對方可以改過並回饋社會。

哭𠹌咗..

佢老母都幾眉清目秀

師奶一個

殺!

太貪心

送你上路!

唔好搞我老婆